鄧炳強：無證據顯示反修例案與毒品有關 惟青年亢奮似吸毒

鄧炳強：無證據顯示反修例案與毒品有關 惟青年亢奮似吸毒

警務處長鄧炳強在立法會一個委員會匯報本港治安情況時，向被截查時雙手反鎖、其後早產的孕婦表示慰問，指警方已就事件收到投訴並展開調查，亦找到獨立證人。熱血公民鄭松泰質疑，警方是否使用過份武力，甚至暴力，鄧炳強指，前線警員是因應現場情況，以最低武力採取行動，相信調查有結果後，會還大家清白。

新民黨容海恩就關注，在反修例事件中被捕的年輕人，是否大多同時涉及毒品犯罪。鄧炳強指，無證據顯示反修例案與毒品有關，認為是現場人群一湧而上的氣氛，導致青年體驗與類似吸毒後的心理亢奮反應，形容警方「都以為佢食咗毒品」，但當他們冷靜下來，就會變回正常。

對於有議員希望，當局可加快檢控與反修例案件相關的被捕人士，鄧炳強指，案件仍在調查，部份可能需要翻看大量錄影片段，或正進行科學鑒證等，律政司亦需時處理案件，強調現階段看不到有延後處理的情況。

鄧：無特定法例規管眾籌 不代表不能採取行動

鄧炳強又表示，雖然現時並無特定法例規管眾籌，但不代表警方不能採取行動，警方可利用詐騙案或清洗黑錢罪名，調查有關眾籌而引起犯法的行為，過去半年亦有採取數次大型行動拘捕相關人士。

多名議員關注，有人利用假新聞惡意抹黑警方，損害警隊形象，鄧炳強指關注有關問題，指過去一年多，很多犯法的人或想危害國家安全的人，可能透過假新聞、假消息抹黑警隊，警方會盡快澄清，亦會增強透明度，包括在現場派出警方的拍攝隊。

鄧：繼續推展維護國安工作 果斷執法

鄧炳強表示，會繼續推展維護國家安全的工作，並積極收集、分析及就相關情報進行打擊行動，果斷執法及拘捕違法的人。他又指，現時督察級或以下的前線警員，在執勤時都會配備隨身攝錄機。

對於政府建議推行電話卡實名登記制，鄧炳強指，以有關方法規管太空卡，相信對打擊罪案會有很大的正面作用。

原文網址：

警察同毒品有關就有證據啦

警員亢奮呢？

青年 警員亢奮似吸毒

班狗就真係HI晒冰啦

黑警真販毒吸毒

諗起有隻狗跳嚟跳去好大聲咁叫人行開

立法會變扯貓尾大會
唔想睇

無證據香港警察係弱智
不過大多數表現弱智都不如

你班賊似吸毒多d

呢d咪hi 撚左野囉

狗就有，人就無

警察販毒tim啦 有證有據ga上晒新聞

亢奮就似吸毒， 去過外國睇波未

班狗真販毒喎

做狗隊家屬就販毒都唔撚拉
唔怪得你地咁撚多貨啦黑警